對警隊信心增 市民評分七年新高港大民調：84%滿意

近年社會氣氛對立，警民關係備受挑戰。本報獲悉，警隊今年委託港大進行最新一次服務調查報告，訪問逾千人，發現市民對警隊整體評分達七十三分，為七年新高，較一五年佔中後升近百分之八；七成九受訪市民表示對警隊「有信心」，亦較一五年大增七個百分點；另外，有百分之八十四人對警隊整體表現感滿意，較一五及一一年均高出三個百分點。

二○一四年佔領事件後，警民關係緊張，但警隊近年大力改善形象，及增加透明度，效果日形顯著。據警隊最新的「公眾意見調查」以及「警隊服務滿意程度調查」（前稱「服務對象滿意程度調查」），反映港人對警隊整體滿意程度均大幅上升（見表）。

據了解，警隊自一九九九年起，每隔數年委託獨立機構進行調查，評估市民對警隊服務的滿意程度，上一次調查在二○一五年初、佔領事件後數月進行；今次的調查，是連續七次由港大民意研究計畫負責，並於今年一、二月進行。

「公眾意見調查」部分以電話訪問了一千零二十九名年滿十八歲而操粵語的香港居民；「警隊服務滿意程度調查」則訪問了去年九月至十一月間一千零八名警隊服務使用者，包括致電「九九九」和接觸在場警察的市民等。

公眾意見方面，警隊今年整體表現評獲七十三分（一百分滿分），較一五年的六十七點六分上升五點四分，亦是一一年以來最高評分。市民對警隊信心程度亦創七年新高，百分之七十九受訪市民表示對警隊「有信心」，較上次調查多了七個百分點。相反，受訪者對警隊表示「沒有信心」人數則減少四個百分點，由一五年百分之十五，跌至百分之十一。

警方：公道自在人心

調查亦分別要求市民對日間和夜間安全評分，今年日間整體安全平均分為四點四二（最高為五分），較上一次調查微升零點一二分；夜間安全評分則為四點零六，亦微升零點一一分。

針對警隊服務使用者的意見調查，一一年起三次調查中，均有逾八成受訪者表示對警隊表現「滿意」，今年表示「滿意」的受訪者佔八成四，而對上兩次調查則維持佔八成一。評分方面，分數連續七年向上，由一一年的三點九八分（最高為五分）升至今年的四點一八分，反映大部分警隊服務使用者滿意程度維持高水平。

受訪者對接觸警方途徑的滿意程度依次為：「致電999」、「接觸在場警察」、「到報案室」、「到刑偵室」、以及「致電警署」，排名與一五年相同。

據悉，昨日警隊內部曾開會討論有關調查，普遍歡迎調查結果。香港警務督察協會主席李占安表示，評分上升反映同袍工作得到認同，相信大家都會覺得鼓舞。

他強調，其實警隊多年始終如一，執法不偏不倚：「佔中後分數高了，其實可能是市民幾年來認清了我們的工作，公道自在人心。」並稱，警隊會繼續努力，不會因一時讚賞而故步自封。

黑警

無撚有救
香港人快啲仆街去

我都好滿意
入波效率好高

連登力量

港豬

民建聯係唔係受訪者？

又大巴大巴煎落連登塊面

然後一句: 港豬

十分滿意休班警

之前係咪有個本土派 同咗黑警男朋友一齊？

正

對警隊信心增 警犬或成最大贏家

亞蛇心情好, 今晚加餸

盧斯達前女友

哦

有咩問題，又唔係唔清楚港柒性格習性

五毛夏目漱石(前名:岩瀨健三)

反共撚永遠不是正苦民調對象

拆2拆自己放既炸彈就可以提升形象